.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified 1993-07-24 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified 2002-07-27 by Walter Harms
.\" 	(walter.harms@informatik.uni-oldenburg.de)
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2013, 2017.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2016.
.TH HYPOT 3 2016\-03\-15 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
hypot, hypotf, hypotl \- funkcja odległości euklidesowej
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <math.h>\fP
.sp
\fBdouble hypot(double \fP\fIx\fP\fB, double \fP\fIy\fP\fB);\fP
.br
\fBfloat hypotf(float \fP\fIx\fP\fB, float \fP\fIy\fP\fB);\fP
.br
\fBlong double hypotl(long double \fP\fIx\fP\fB, long double \fP\fIy\fP\fB);\fP
.fi
.sp
Proszę linkować z \fI\-lm\fP.
.sp
.in -4n
Wymagane ustawienia makr biblioteki glibc (patrz \fBfeature_test_macros\fP(7)):
.in
.sp
.ad l
\fBhypot\fP():
.RS 4
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
    || _XOPEN_SOURCE
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.br
\fBhypotf\fP(), \fBhypotl\fP():
.RS 4
_ISOC99_SOURCE || _POSIX_C_SOURCE\ >=\ 200112L
    || /* Od glibc 2.19: */ _DEFAULT_SOURCE
    || /* Glibc w wersji <= 2.19: */ _BSD_SOURCE || _SVID_SOURCE
.RE
.ad b
.SH OPIS
Funkcje te zwracają sqrt(\fIx\fP*\fIx\fP+\fIy\fP*\fIy\fP). Jest to długość
przeciwprostokątnej trójkąta prostokątnego o bokach długości \fIx\fP i \fIy\fP,
lub odległość punktu (\fIx\fP,\fIy\fP) od początku układu współrzędnych.

.\" e.g., hypot(DBL_MIN, DBL_MIN) does the right thing, as does, say
.\" hypot(DBL_MAX/2.0, DBL_MAX/2.0).
Wyliczenia są prowadzone bez przejmowania się nadmiarami lub niedomiarami
pośrednich kroków obliczeń.
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcje te, gdy się zakończą pomyślnie, zwracają długość przeciwprostokątnej
trójkąta prostokątnego z bokami o długościach \fIx\fP i \fIy\fP.

Jeśli \fIx\fP lub \fIy\fP jest równe nieskończoności, to zwracana jest dodatnia
nieskończoność.

Jeśli \fIx\fP lub \fIy\fP jest równe NaN, a drugi argument nie jest
nieskończonością, to zwracane jest  NaN.

W przypadku przepełnienia wyniku operacji, występuje błąd zakresu i funkcje
zwracają odpowiednio \fBHUGE_VAL\fP, \fBHUGE_VALF\fP lub \fBHUGE_VALL\fP.

.\" Actually, could the result not be subnormal if both arguments
.\" are subnormal?  I think not -- mtk, Jul 2008
Jeśli oba argumenty są zdenormalizowane, wynik także jest zdenormalizowany,
występuje błąd dziedziny i zwracany jest poprawny wynik.
.SH BŁĘDY
Informacje o tym, jak określić, czy wystąpił błąd podczas wywołania tych
funkcji, można znaleźć w podręczniku \fBmath_error\fP(7).
.PP
Mogą wystąpić następujące błędy:
.TP 
Błąd zakresu: przekroczenie w górę wartości wynikowej
\fIerrno\fP jest ustawiane na \fBERANGE\fP. Rzucany jest wyjątek przekroczenia
zakresu operacji zmiennoprzecinkowej (\fBFE_OVERFLOW\fP).
.TP 
Błąd zakresu: przekroczenie w dół wartości wynikowej
.\" .I errno
.\" is set to
.\" .BR ERANGE .
Rzucany jest wyjątek przekroczenia w dół zakresu operacji
zmiennoprzecinkowej (\fBFE_UNDERFLOW\fP).
.IP
.\" FIXME . Is it intentional that these functions do not set errno?
.\" They do set errno for the overflow case.
.\" Bug raised: http://sources.redhat.com/bugzilla/show_bug.cgi?id=6795
Funkcje te nie ustawiają \fIerrno\fP w tym przypadku.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lbw27 lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBhypot\fP(),
\fBhypotf\fP(),
\fBhypotl\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE

.SH "ZGODNE Z"
C99, POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008.

Wariant zwracający wartość typu \fIdouble\fP jest zgodny również z SVr4,
4.3BSD.
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBcabs\fP(3), \fBsqrt\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
